成功靠勤儉

理財「應使則使」 劉鳴煒：10歲生日收10萬現金，全部存銀行

今晚播出的港台電視節目《講錢。講呢啲》，邀請青年發展委員會副主席、華人置業主席劉鳴煒訪問。主持任美貞問，當一個人金錢多得花不完，理財目的何在？劉鳴煒說，理財可以是個人紀律的延伸，沒有人希望身家「少咗幾個零」：「當你有細路仔、有屋企人、有想照顧的人，自然會想慢慢增值。」

劉鳴煒在節目中提到，家庭教育教曉自己「應使則使，應慳則慳」。他記得10歲生日當天，父母給他10萬元現金，他此後半年一元也沒花過，只是天天或隔日在數鈔票，最後存進與母親開設的聯名戶口。他說，當年不懂投資，但至少知道不應該亂花錢。

他強調不喜歡炒炒賣賣，投資計劃短則3年，長的可達7年、10年。他又分享自己「輸得最慘一次」，是2000年左右未及脫離科網泡沫，在歐美市場損手，雖然沒有變「牆紙」，事後會反省為何察覺不到：「金融史是有教育意義的，人性會不斷重覆。」

他記得10歲生日當天，父母給他10萬元現金

我十歲有咩禮物完全無印象，可能無都唔定。